給拜登下馬威？以色列:若美國重返核協議將不惜開戰

以色列參謀總長柯查維警告，已修訂對伊朗作戰計劃，強調若美國重返核子協議將是「錯誤」之舉。以色列軍事首長針對美國政策進行評論，實屬罕見。

中央社報導，柯查維（Aviv Kochavi）26日在特拉維夫大學（Tel Aviv University）國家安全研究所（Institute for National Security Studies）演講時做以上表示。他指出，這是以色列針對伊朗近數月來重啟核計劃所做回應。

半島電視台（Al Jazeera）報導，柯查維說：「根據基本研析，我已經指示以色列國防軍（IDF），除了現有作戰計劃之外，另行準備若干套作戰計劃…當然，這取決於政治領導人決定是否要付諸實踐，但是這些計劃必須提交討論。」

他說：「重返2015年核子協議，甚或進行若干修改的類似協議，從作戰和戰略觀點而言，那都是不好的、都是錯誤的。」

美國前總統川普於2018年5月退出通稱「伊朗核子協議」的「聯合全面行動方案」（JCPOA），以色列總理尼坦雅胡（Benjamin Netanyahu）對此大表歡迎。

自從華府退出核子協議以來，德黑蘭就開始逐步縮減履行對協議所做承諾，包括提高低純度濃縮鈾存量、提煉高純度濃縮鈾、安裝核子協議禁止的先進離心機等。

伊朗否認尋求製造核武。但柯查維表示，德黑蘭的相關作為，凸顯它可能最終做出迅速打造核武的決定。
華府智庫昆西盡責經綸研究所（Quincy Institute for Responsible Statecraft）副所長帕西（Trita Parsi）指出，柯查維上述談話向拜登政府傳達明確訊息。

帕西說：「拜登認為重新加入核子協議符合美國的國家利益。尼坦雅胡內閣一位部長則公開表示，若美國重返核子協議，以色列將不惜開戰。醜話說在這麼前頭，這相當嚴重。」

帕西表示，以、美關係過去也曾因對伊朗政策而陷入緊張，但總要花點時間才會來到十分嚴重程度，「這次，絕無僅有地，馬上就開始了。尼坦雅胡已經揮出第一拳」。

在此之前，美國新上任國務卿布林肯（Antony Blinken）表示，距離美國做出是否重返核子協議決定仍有「好長一段路」要走，而且必須觀察德黑蘭在恢復遵守協議方面有哪些實際作為。

耶撚點睇?
支持耶教既天主基督教點睇
果班信蘇哥但選拜登既點睇

依家列色列嬲嬲豬

都話左民主黨最鍾意起中東搞風搞雨
難為侵哥

PUSH

以色列：廢登，who are you

快d 打啦屌， 重貨LMT

deep state最撚仲意用打仗搵錢
你侵侵攪到天下太平，
而家我仲要做番引戰撚

和平侵

以色列國防軍真是講得出必定會做……

侵侵 : 依家食花生

支持 轟炸白宮 活捉老人登

libtard有屎忽比人玩就得啦.

最仆街係
班美國猶太佬
(荷里活+華爾街+矽谷果堆)
為自身利益出埋祖國
寧願支持Sleepy Joe
都唔揀極度親以色列既Trump
而家等伊朗輸出恐怖襲擊

愛登力出黎撐吓敗登得唔得!!!

元首滅猶不力

好睇 以色列都知你拜拜登廢

真係正.一開波就2國關係差
叫班信教支持拜登既有咩野可以講

最緊要有油水同幼幼美軍全軍覆沒都冇所謂

deep state 軍火部 fat fat

減少人口計劃

愛登力

我反而想睇左膠點兜
會唔會屌 以色列人係白人至上納粹份子

Oy vey

以色列真係話炸就炸 唔會同你客氣

咁同納粹有咩分別

封9咩內塔尼亞胡facebook
或者推個左膠上去管以色列
之後安插罪名

唔係好明佢講咩 加入返協議唔係禁止伊朗製造核武咩 咁以色列應該表示歡迎？

民主黨班撚樣次次一上台就搵d借口出黎開戰 之後俾自己友賺錢

無嫁.連冇開戰既侵都叫納粹份子
希特拉既化身
咁列色列點會唔係呢同侵fd wo
敵人既朋友即係同媒
唔係講笑.左膠下一步就係搞宗教

想睇idf創意玩核彈了

天主教基督教都唔鐘意猶太人㗎

黑馬上任個八年死得最多人

話晒住過幾年集中營，識幾味散手算係咁

咁海外華人係都要幫支那做間諜先

點解以色列想伊朗製造核武
唔熟中東局勢

協議等於解除伊朗制裁 以色列想伊朗整核武然後打撚到佢滅國好過

唔鍾意還唔鍾意
但有份幫佢地建國
連武器都係美國提供最好果堆
唔係點會以色列可以起中東打偏天下無敵手
依家拜登禁晒武器輸出
以色列仲唔屌柒你咩

估唔到猶太人變曬魔鬼

以色列講親D 野都唔係得個講字

咁大個支那係度唔處理
係都要搞人哋中東做乜嘢呢

要玩核彈要玩人體爆炸玩乜都好啦就算再整多個伊斯蘭國
應該係支那
而唔係中東

以色列在80年代，曾派出空軍炸毁伊拉克核子反應堆，一旦再重現，以色列必定會再來……

牙祖威武呀
越來越團結到d人來反佢

呢堆最仆街嘅
都係果句你要錢咪同政府傾吓點樣去搶支那囉
你冇理由傷害自己嘅國家，

咪試吓囉
伊朗又唔係伊拉克咁廢
一開波幾萬支飛彈射落特拉維夫同海法睇佢點死

最緊要有班左膠愚民

打伊朗咋人地

份協議係比錢伊朗叫佢唔好整
但係佢偷偷整
trump咪話退出囉

有無巴打可以解釋吓點解伊朗唔發展核武以色列反而要打7佢

中東D關係唔係兩三句講得晒，非常複雜。

1947年啲武器係撚美國俾佢

仲有小布薯

伊朗如果同美國傾
就會解除禁令.包括禁武
到時中東又會風起雲湧
民主黨最叻呢點.起中東搞風搞雨
之後美國軍火又fat fat
所以好撚憎呢種美國人
藍絲起呢點上係無錯

就好似古巴危機咁.起你門口整支核彈
隨時伊朗又同你玩恐怖攻擊

再加上逊尼派同什葉派關係
阿拉伯國家好撚想打柒伊朗
所以先同到以色列有計傾

其實 睇邊個先手架姐 兩個國家d飛彈太集中 唔似美國 到到國家都有導彈部署 btw 幾睇好以色列贏

拜登原來係敵基督

其實除咗贖罪日戰爭之外，其他三次中東戰爭都係以色列左夾右夾，用舊式武器打贏新式武器（特別係第一次中東戰爭，班以色列人係夾錢去法國買武器返祖國再自己自發上戰場打）

係贖罪日戰爭之後西方國家先發現呢pat中東蘇州屎係中東戰神，先開始為咗再平衡勢力俾以色列咁多新玩具

伊朗同佢班proxy成十幾廿萬支飛彈
整係黎巴嫩真主黨都十萬支
以色列係敢打一早打撚左啦
洗撚等十幾年都嘴炮咩

侵搞成既中東和平，牙joe唔夠1個月就推翻

仲有南海又等緊佢

佢係真雖遠必誅

你信得過伊朗咩?
其實背後目的係美國想搵錢
到時中東一開波.美國又fat fat
侵能夠拉攏到以色列同中東國家
和好係因為大家都有共同敵人
依家美國同伊朗deal
以色列要表態
唔係到時阿拉伯國家又當埋以色列係敵人

中東班isis會唔會又出番黎

打囉
敗登就係恨不得你打

大愛民主黨先最鍾意喺中東打仗

Awomen

天誅行動2.0

唔會打啦，大家政治上都需要對方存在

最多咪你炸下我，我報下牛咁

開口埋口和平大愛但屆屆dem都引戰

大小布殊：agger

巴打以色列為了生存，就算真的是和伊朗開戰都再所不適，由以色列建國第一天，已經是這樣，現任以色列總理是特種部隊出身，去謮下以色列建國歷史再回應……

Joe biden well deserve

好難
以色列社會已經右傾超過二十年
拉賓死後無左翼
工黨近乎滅黨

以色列唔信耶穌.....

support 以色列
拜登真係廢撚到

即係協議係限制伊朗核武，但唔限制伊朗動武

即係有deal伊朗就靜雞雞搞，然後以色列就唔可以打7佢？但如果無deal，伊朗公開搞，以色列就可以光明正大打7佢咁？

報下牛？

以色列一建國就比D鄰居宣戰啦
成個中東都想佢亡國咁濟
所以第二個可能會淆 以色列一定唔會

而且以色列一打只會拖埋美國落水
佢唔幫拖 成個美俄陣營就會崩盤

美國上流同政府咁多猶太人
又玩內戰
拜登淨係care黑人同伊斯蘭

中東打番仗，美國又可以賣武器裝備啦，發達啦，美元地位又鞏固番啦

人口太多係時候執執條數

開戰開戰

係限制佢個規模only佢仲可以保留d設施係度
解除制栽改善到經濟之餘呢段時間佢仲可以搞彈導導彈
到時份協議一到期佢可以即刻再搞核就大檸樂
何況伊朗仲要資助堆恐怖組織

美國傻鳩姐 玩高壓玩到黎巴嫩成個國家死氣沉沉 連首都都停電 搞到伊朗比小小錢同利益 成個國家當佢神咁拜 以色列其實應該玩金錢攻勢 好快瓦解成個黎巴嫩親伊黨

梗係，四面環敵，一定要凶狠

左膠看不到

逊

侵唔係一刀cut既
佢有叫伊朗你放棄核我咪解你禁
伊朗唔肯
侵咪封鎖佢經濟同石油

但你知china joe 以色列就係知呢條友廢
一陣又好似奧巴馬咁同伊朗簽
與伊朗核問題有關的經濟和金融制裁按照全面協議要求當天得到解除
咁既話你門口日日都有個偷偷整原子彈.唔知幾時射過黎
所以如果美國再同伊朗傾.以色列肯定要郁

打唔係問題，地點先係

唔知白人幾時先認清猶太人係同支那一鳩樣呢

牙joe 係咪想借刀殺人

其實大多數恐怖襲擊都係遜尼派，伊朗嘅什葉派相對少好多

美國同以色列邊個好抽啲？

想睇

屌單單新聞都好似時光倒流左五年咁去返黑馬時代

以色列建國第二天已經同整個，中東國家開戰差點滅亡，最幸運是猶太人在美國政商有強大影響力，提供大量資源给以色列，加上得到美國支持才可以保衛自己國家，幾次中東戰爭都能夠大獲全勝，所以以色列為了自己生存，必定會強硬回應伊朗挑戰……

中東得罪以色列都無日子過

果班可薩人嘛

快d打
我啲LMT同GD有救

支持 唔好畀拜登開歷史倒車

所以咁多年黎首選中東
左膠唔明侵先係和平主義者
連北韓都有計傾

反而會屌以色列人不停炸鳩熱愛國安法嘅巴勒斯坦人

以色列信猶太教 關耶撚咩事 讀多啲書先上黎尻up啦

見識過侵侵D招
打仗真係有用咩

唔撐以色列係從黑鬼馬開始

嗰陣反而係喺捷克嗰邊買槍

以色列有部份人信猶太教
但有部份人係信耶穌嫁

呢個世界真係好撚需要馬丁路德撥亂反正

經濟差
依家china joe連武器都禁埋
驚比左膠屌
可能係等開戰.到時就fat fat

制裁本身另伊朗經濟崩潰
無錢進度一定慢同埋逼到佢咪牆國發爛
有位入可以聯咪其他國家打柒佢
份核協只係限量左佢個規模無強制拆除哂佢d核設施只係停咗係度
解除制裁變相放生佢去搞彈導導彈同資助恐怖組織

鐵血將軍巴頓死得勁離奇

猶太人根本就係左禍源頭

分分鐘仲喺香港入面嘅美國人會變成人質

比連登吹奏完=世界和平
拜登又羸

為咗反侵 就連 practical 的政策都否定埋

認真，Trump唔算和平主義者，而係擺平中東後抽身，將軍力集中亞洲對付支那

有部分人信猶太教

特別係呢一個推動阿拉伯之春嘅黑鬼搞到依家阿拉伯世界走向阿拉伯之冬

尾數佳兒我笑到屋企人以為我中撚咗武肺

undo 中東咪姐係美國將會顧唔到亞太
到時只可以靠日澳

華爾街同深層政府就係驚呢點
驚侵侵會報復中共
因為侵侵係不受控.無預警
完全估唔到佢做咩
相反拜登同奧巴馬呢類人
係可以預計到

睇你點睇
其實好多西方國家
都當伊朗革命衛隊同真主黨係恐怖組織
同埋係中東資助過好多叛軍打內戰
意圖增加區內影響力
至少黎巴嫩,伊拉克同也門都有插旗

除非你係彌賽亞猶太教徒 否則你係猶太人嘅話就唔會相信耶穌係救世主囉

甚至操控加沙地帶嘅哈馬斯組織亦都係由伊朗一手支持

GTKRWN

你唔係信china joe呀
一向經濟差美國就放兵中東嫁啦

因為佢哋兩個係為富人服務
侵係為咗國家而做嘢
可惜侵唔擅長向國民解釋佢做緊咩 亦都唔會講

因為冇必要

政府利益問題多個本身係恐怖組織
沙特咪又係咁，但無西方國家當佢恐怖組織

核威脅=核彈頭加載具
有deal係伊朗停左唔搞核住
但就用解除左制栽既喘息空間來搞彈導導彈技術
到時份協議有效期一到佢就可以即刻搞核
重點係比伊朗保留d設施同個十年限期

得侵呢D強人先鎮得住班友仔

用第個方法講係咪即係依家伊朗有制裁=可以整件貨但無嘢送出去，但無咗制裁=可以整埋架貨van嚟送件貨？多謝解答

仲有伊朗公然要消滅以色列
如果美國同佢再deal
肯定要先開佢波先.唔洗講
一陣俾佢經濟解禁加石油解禁就pk
以色列仲唔郁手日日驚到仆街都似

加速師弊燈快快手

你知唔知當年波斯灣戰爭之前伊拉克有幾勁😓

咪好似北韓
你唔可以同美國盟友交易
佢就算整左件貨.佢最多偷偷地運去大陸或者俄羅斯
但美國係全球制裁.佢最多偷偷地咁去做
如果比佢解禁再加資助恐怖組織.日日炸你以色列

首先你可以無聲無息咁set到過萬千飛彈先講

但兩次出兵中東都係共和黨嘅布殊父子做總統

簡單講
整van就有無制裁都得既
有制裁=兩樣都一齊整不過無錢發展好慢
解除左制栽=唔可以整貨，但可以做到生意揾到錢去加快發展左整車技術先

西方社會一直都有反猶太思想，又覺得共濟會共產黨都係猶太人陰謀，然後左膠支持中東人打柒美國中東看門狗猶太人

侵係同以色列.北韓會有計傾
但奧巴馬.拜登係同古巴.伊朗果堆有計傾
所以奧巴馬年代.以色列同佢關係唔好

咁係因為對以色列嚟講架van去到佢哋到會對佢哋更危險？

為錢ja.你我都了解
共和黨本身係有錢人居多

共和黨為錢係中東搞風搞雨

石油

你知得太多鳥

美國人唔會理外國事務. 最緊要自己有工做. 有錢派 就得
你叫佢地係地圖搵伊朗 / 以色列出黎. 佢地都唔會知係邊(我相信9成香港人都唔知 除左係美國的猶太人)

WFC 伊朗?

左膠呢

唔係死咁多人邊有得做“和平”獎得主

伊朗唔係無試過“有錢”

下，保守派基督徒選民點會支持敗登呀？！訓醒未

若美國重返核子協議，以色列將不惜開戰

Israel

係撚“美國班”猶太佬
d家族領袖根本唔係住係美國
反而係住係瑞士之類個堆歐洲國家

美國未建國，而d家族已經存在，美國對佢地而言都只係一盤生意

點解拜登同佢嘅國務卿布林肯好似行緊兩條路咁？

過到David Sling先好講
講緊再高Iron Dome一個檔次
Cruise Missile都擋得到
美國佬都買返以色列防禦系統貨

trump對於以色列人係英雄

trump： 平定中東 聯合以色列等國圍堵/制衡 伊朗 俄羅斯
聯合歐洲強國 南海聯合軍演 保護台灣
支持印度 同印度聯合軍演
輸出軍備比台灣（新F16 /魚叉飛彈） 日本（F35） 南韓（薩德導彈）提升第一島鍊戰力
聯合東盟 杜絕中國係南亞嘅商機同支援

biden： ？？ 目前向和諧方面發展 不惜放棄過去四年建成嘅圍共計劃 本來疫情一過 中國就大撚鍋 左有印度 南有歐美 東有日韓 盟友要應付中東 以色列 土耳其 就算唔開戰
疫情追究 美國繼續貿易戰 華為 微信 抖音繼續封殺 新疆問題繼續比歐洲追究 中國個頭仲唔爆？ 不過好彩有拜登 施政方針回歸 男女種族平等 修補中美關係 挑動中東局勢 開放難民入境

好彩我普通話唔差 第日大陸打巢美國 全面管治香港 我都有嘢撈

你可以一次過截幾百幾千支落嚟先講啦

拜登真係老人痴呆

中東人條命就唔係命 美國黑人條命先係命

你可以一次過射幾百幾千支先講啦

再俾你射幾百支過黎
IDF已經同你核平德克蘭喇

愛登力呢

防守姐，侵侵唔可能打鳩中共，至少都要等到中美脫鈎到咁上下先

咁你用tel aviv換囉
攬炒姐

隻支那左翼有水抽先會伸一下龜頭

黑馬上台即攞和平獎
然後瘋狂出兵中東
侵乜都無做就係極右法西斯

算啦天真小朋友
咪發夢啦

揾個未有完整核武能力國家
同世界上防空實力數一數二核國家比
Simple, Naive

同教徒有咩關係....?
可唔可以講白d
免得自己無知誤會哂以為串緊人。。

登登唯有讓步，只不過之前美國想施壓歐盟唔簽協議，比人無視翻轉頭，如果而家又比以色列嚇窒ge話，佢會相當冇面子，好似好weak咁。仲未計佢對俄態度出現略微ge軟化。

又搞中東又搞俄羅斯又搞北韓
就淨係同東方大國攬頭攬頸

以色列一唔爽，就繼續出口美國軍事科技俾中國，美國佬只可以隻眼開隻眼閉，中國又贏

內塔尼亞胡
呢隻野都係撐登人士

無論係質定量提升都係對成個地區既威脅
何況比佢回氣積存實力後
份協議一到期佢即復工搞核
你先再去制佢不論難度定付岀既代價都不可同日而語
情況同今日放生支那比佢回到氣之後下次你都未必有把握制得住佢

兩黨共識呀
陣間又比班撐民主黨偽精英屌

唔係美國 以色列有咁多個國家外交?

幾時先上返390

侵開左個咁靚既頭
牙祖只要延續就好易成糊
可惜唔洗加強佢改小小就得
醒小小Hold住唔解除話要睇支那表現先決定
咁仲另佢班金主揾得咁多
起碼保障到佢班金主入到大灣區企穩陣腳先
等支支唔敢玩野

咁侵都係想夾佢找數姐
唔找咪夾爆佢等佢重組囉

個戰場又去返中東,明明侵搞掂咗石油顧慮可以做鳩支共

歐盟個邊牙祖醒小小策反左一兩個國家肥婆一樣食唔到糊先再放過落台階比佢叫佢等埋自己已經唔洗咁柒
係佢on鳩鳩以為齋up人定就要跟佢姐

其實係 雖然我好鍾意trump pompeo 不過輸咗選舉真係無法子 本身諗住 邊個做都唔緊要 跟住之前做落嘅都夠做 仆佢個街 就黎齊牌先黎轉章 拜登上場 以為佢會專心搞好疫情 修補歐盟 聯合國關係 最多搞下BLM 搞下福利政策就算 屌佢老味 條仆街棄糊 將一手好牌dum哂佢

中國2030年內成為世界第一強國 唔係打飛機 繼續咁走法 美國地位喪失 聯合國話事權落中國手 共產勢力勁到無人再可以阻止到 然後中共洗腦教育遍佈全球 再無制衡勢力 世界玩撚完

黎巴嫩依加太窮先親伊朗

敖狗點睇

睇嚟侵搞到班賣軍火既無肉食

民主黨開戰比共和黨仲要多

YES!! 諾貝爾和平獎叫糊

但係侵好似解除對古巴制裁?

咁多banker都係猶太人 你估華爾街無政治力量咩
歷屆總統政綱都係搬大使館去耶路撒冷

伊朗咪試吓囉
以色列一抽幾都試過

個故仔真係諗起都心酸

英國人撤退嗰陣將啲坦克車拆到散晒

美國人賣飛機，但將啲所有可以戰鬥用嘅零件拆乾淨

結果，只可以同法國人買坦克，法國人仲睇以色列捱唔到幾耐所以要佢用黃金俾曬

而槍同戰機係要向捷克買曾經屠殺過佢哋同胞嘅德製武器
拎上手仲見到卍字個種心情真係.....

而以色列國防軍係開戰之後先成立...即係無數嘅以色列人自發為自己祖國去前線保護自己國家先有中東戰神嘅以色列國防軍

真係唔明點解成日有人會話以色列係靠美國俾靚野先打贏，未有以色列人係開初係用生命同汽油彈對抗美國嘅坦克

猶太人根本係全世界最垃圾民族之一
同蝗一樣
利益行頭
又玻璃心
成日提住大屠殺拎著數

係開戰就快，等睇美國市總統下台

同高達個基拉一邊開住突擊自由開無雙
一邊大叫也咩囉一樣

形象差嘅和平主義者要嚟做乜？
形象好嘅戰爭狂人先值得支持
大愛和平萬歲
快啲打仗啦

上帝既試煉姐
以色列人不嬲多試煉
我地（美國人）只不過係扮演天使既角色
執行上帝既旨意
因為喺苦難入面先彰顯到全能既上帝

內塔尼亞胡係西方列強領袖入面近乎同侵關係最好嗰位囉
基本上以色列想要既嘢侵都有俾

內塔尼亞胡同黑馬關係係差到響白宮會面記者會當眾教訓黑馬
同敗登關係可以好得去邊

又話拜登係帶來和平嘅？

侵哥

以色列收唔收移民

侵同成個歐盟都關係差又點睇

因為支那賄賂呢班人有份收
中東爆核威脅又燒唔到呢班人

十字軍東征啊，我地識西咩

但trump 任內換 HK416 步槍都坳咗好耐

有得攞諾貝爾和平獎添

所以力架鹿響南海問題咪俾支那撚狗咁撚囉

你係猶太人咪直接有國藉

仲有冇忍讓政策？

猶太唔收外人好難做

遜尼派係大多數
什葉派就少數但兇狠得多

結婚入藉

力架鹿同弊燈似俾人搵老襯多過雙方有偈傾

不如你check下布林肯響支那盤生意先喇

弊燈既金主咪支共囉
仲要大把把柄俾支共揸住

咪死撐囉唔係仲可以點
左癌識認錯㗎咩